\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}

% para índice indexado 
\usepackage{color}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks=true, % make the links colored
	linkcolor=black, % color TOC links in blue
	urlcolor=red, % color URLs in red
	linktoc=all % 'all' will create links for everything in the TOC
}

%poner nombres en español
\renewcommand{\partname}{Bloque}
\renewcommand{\contentsname}{Índice}

\begin{document}
	\begin{center}
		{\LARGE \textcolor{red}{EJERCICIO DE MATEMÁTICAS 1} }
		\vspace{20px}\\
		{\bf \Large 1ª Evaluación }
	
\end{center}
\begin{enumerate}
		
	\item Resolver las siguientes ecuaciones: {\bf\textcolor{blue}{(3 pto)}}
	\begin{enumerate}
		\item $ \frac{X^2+Y^2}{Z^2} $
		\item $ {X^{^2}_{n-1}}- \left( \frac{X^2+Y^2}{Z^2} \right) $
		\item $ \left( \frac{\frac{bx^3}{b_1} + \frac{bx^4}{b_2}}{x^2 \ldots x^3} \right) $
	\end{enumerate}
	
	\item Resolver las siguientes ecuaciones: {\bf\textcolor{blue}{(7 pto)}}
	\begin{enumerate}
		\item $ \left[ \frac{X^1}{Y^1} + \frac{X^2}{Y^2} + \frac{X^3}{Y^3} \right]= 6^2  $
		\item $ \left( X^{n+1} + Y_{n-1} + \frac{X^4}{a+b} \right) $
		
	\end{enumerate}
	\item Resolver las siguientes integrales: {\bf\textcolor{blue}{(7 pto)}}
	\begin{enumerate}
		\item $ \int dx = x $
		\item $ \int adx = ax $
		\item $ \int x^n dx = \frac{x^{n+1}}{n+1} $
		\item $ \int senx$ $dx = -cosx $
		\item $ \int cosx$ $dx = senx $
	\end{enumerate}
	
	\item Resolver la siguiente formula: {\bf\textcolor{blue}{(7 pto)}}
	$$ 	\left( 
			\underbrace{ 
				\overbrace{
					\frac
					{\int_{0}^{5} \left( x^3+5x^2\right)dx}
					{\int_{1}^{6} \left( 2x^4+4x^3\right)dx}
				}^{X_1}
			}_{X_2}  
			+ 
			\underbrace{
				{\int_{0}^{5} \left( 4x^3+5x^2-3\right)^{x^3-x^2}dx}
			}_{X_3} 
		\right)^{X^n} $$
		
\item tenemos la  siguiente tabla:\\

	\begin{tabular}{c|ll}
		Numero 	& Apellidos & Nombre 	\\
		\hline
		1 		& Alonso 	& David 	\\
		2 		& Arrollo 	& Ana 		\\
		12 		& Martín 	& Juán 		\\
		13 		& Romero 	& Laura 	\\
		\hline
	\end{tabular}

\item tenemos la  siguiente tabla de elementos combinados:\\
\begin{tabular}{|r|c|}
	\hline
\textcolor{red}		{ $	x_0 \rightarrow $} 					& $  ax^2 + b - z^2 + c $		\\
\hline
\textcolor{blue}	{ $	(a^2 + b^2 + 2ab) \leftarrow x_2 $}	& $  \frac{z^2 + c}{y^2 - x} $ 	\\
	\hline
\end{tabular}

\item La manera de escribir ecuaciones como tablas:\\
\begin{eqnarray*}
 \frac{x^2 + b^2 + z^2 + c}{y^2 - x} 	& = & 0   				\\
 b^2 + z^2 								& = & 0   				\\
 z 										& = & \sqrt{b^2 - c} 	\\
\end{eqnarray*}

\end{enumerate}
\section{Ejercicio 2}
\subsection{Temas contenidos}
\begin{description}
\item[Introducción] La introducción a los lenguajes se considera la introducción a los lenguajes para ser la introduccion a los lenguajes.\\

\item[Marcas] Los lenguajes de marcas se pueden catalogar segun los lenguajes de marcas segun los lenguajes de marcas.
\end{description}
\begin{enumerate}
	\item \LaTeX
	\item XML
	\item HTML
	\item XHTML
	\item RTF
	\item \ldots
\end{enumerate}
\begin{description}
\item[\LaTeX] Creado por Leslei Lamport \LaTeX se creo como un lenguaje de marcas
para la edición de documentos de pequeño y gran formato.\\
\end{description}

Los elementos se pueden seguir enumerando a la vez que se siguen enumerando y se pueden seguir enumerando.

\end{document}